從代數史到當代表現理論

...
一、
代數學是數學重要的分支, 從國民義務教育開始, 學生就要學習「代數」, 一邊設未知數, 一邊思考為什麼這世界上有那麼多人喜歡把雞和兔子放在同一個籠子裡。 有趣的是, 不同的群體對於代數是什麼有著截然不同的看法。 中學生覺得代數就是解 x, 大學生覺得代數就是群環體, 而數學家則通常沒辦法很簡潔的告訴你答案, 因為數學家知道的太多了。 本文中筆者嘗試從歷史演進出發, 聊聊不同時代代數一詞代表的意義, 最後簡單介紹近世代數中重要的子領域 --- 表現理論 (representation theory)。
...

又係自守表示呢啲難到仆街嘅嘢

咪都係linear algebra 其實唔難

LML